# Исключения

* Непроверяемые исключения (unchecked exceptions) - все `Error`, `RuntimeException` и его потомки

* Проверяемые исключения - `Throwable`, `Exception` и его потомки, кроме `RuntimeException`. 

* Если метод выбрасывает проверяемое исключение, то необходимо указать это исключение в сигнатуре метода

## Ключевые слова для работы с исключениями

* `try-catch-finally` - слова для обработки исключений
* `throw` - выбросить исключение
* `throws` - указываем, какие исключения могут быть выброшены методом

## Best Practices

* Все проверяемые исключения обрабатывать в месте, где они возникают сразу же
* Никогда самим не выбрасывать проверяемые исключения
* Никогда не используйте `e.printStackTrace()` - это просто игнорирование исключения, приложение будет выполняться в некорректном состоянии